# Strategy

## Название

Стратегия

## Альтернативное название

Политика (policy)

## Назначение

Определяет семейство алгоритмов, инкасулирует каждый из них и делает их взаимозаменяемыми.
Позволяет изменять алгоритмы независимо от клиентов, которые ими пользуются.

---

Позволяет сконфигурировать класс с одним заданным поведением.
Конфигурируемый класс может инкапсулировать в себе множество различных семейств алгоритмов.

### Своими словами

## Когда применять

- Имеется много родсвтенных классов, отличающихся только поведением.
- Должно быть несколькоразных вариантов алгоритма.
- В классе определено много поведений, что представлено разветвленными условными операторами.

## Пример

Мы проектируем автомобиль у которого есть только стекла и двери.
При этом двери могут быть любого исполнения, заднепетельные, сдвижные, классические и др.
А стекла, в свою очередь, могут опускаться полностью, на половину или вовсе быть "глухими".
Соответственно методы `openDoor` и `openWindow` для каждого случая будут иметь свою реализацию.

Клиент может пожелать создать автомобиль любой комплектации:

- с глухими окнами и двустворчатыми дверьми
- с полноценными окнами и заднепетельными дверьми
- и т.д.

Что бы это реализовать мы можем заранее описать все варианты, и когда клиент выберет конфигурацию - проверить по условию какая соответствует требованиям и сгенерировать ее.

А можем объявить отдельно классы дверей для каждого типа: `SuicideDoor`, `SlidingDoor`, `ClassicDoor`.
Все классы будут иметь общий интерфейс `ICarDoor` в котором объявлен метод `openDoor`;

В случае с окнами мы поступим аналогично.

После чего достаточно объявить класс `Automobile` который принимает в конструкторе(одна из возможных реализаций)
объекты реализующие класы дверей и окон `new Automobile(new ClassicDoor(), new DeadWindow())`.
При этом создание конкретного объекта дверей и окон может быть привязано к кнопкам выбора, которые доступны клиенту, кликнув на одну из них мы получим реализацию конкретного класса.
Клиент нажимает в конструкторе кнопки "Полноценные окна" и "Сдвижные двери", в ответ на эти действия создается два
объекта `door = new ClassicDoor()` и `window = new DeadWindow()`, объекты передаются в конструктор класса `automobile = new Automobile(door, window)` и теперь нам доступны методы `automobile->openDoor()` и `automobile->openWindow()`:

## Достоинства и недостатоки

- Семейства родсвтенных алгоритмов.
- Альтернатива полождению классов.
- Можно избавиться от условных операторов.
- Выбор реализации.
- Клиентам необходимо знать о налиичии конкретной реализации.
- Обмен информацией между стратегией и контекстом.
- Увеличение числа объектов.

## Реализация

1. [php](./php/index.php)
1. [typescript](./typescript/index.ts)
